#本决策树程序实现的是基本C4.5算法
##[数据集](http://archive.ics.uci.edu/ml/machine-learning-databases/lenses/)

###C4.5算法继承了ID3算法的优点，并在以下几方面对ID3算法进行了改进：
    1) 用信息增益率来选择属性，克服了用信息增益选择属性时偏向选择取值多的属性的不足；
    2) 在树构造过程中进行剪枝；
    3) 能够完成对连续属性的离散化处理；
    4) 能够对不完整数据进行处理。
###程序中实现了剪枝操作
###决策树剪枝分为预剪枝和后剪枝
-------------------------------
<font size=4>
1）预剪枝（Pre-Pruning）

在构造决策树的同时进行剪枝。所有决策树的构建方法，都是在无法进一步降低熵的情况下才会停止创建分支的过程，为了避免过拟合，可以设定一个阈值，熵减小的数量小于这个阈值，即使还可以继续降低熵，也停止继续创建分支。但是这种方法实际中的效果并不好。
</font >

-----------------------
<font size=4>
2）[后剪枝](http://www.jianshu.com/p/794d08199e5e)

1. 参考文献：http://blog.csdn.net/qq_20282263/article/details/52718532

2. 参考文献：http://blog.csdn.net/o1101574955/article/details/50371499

决策树构造完成后进行剪枝。剪枝的过程是对拥有同样父节点的一组节点进行检查，判断如果将其合并，熵的增加量是否小于某一阈值。如果确实小，则这一组节点可以合并一个节点，其中包含了所有可能的结果。后剪枝是目前最普遍的做法。后剪枝的剪枝过程是删除一些子树，然后用其叶子节点代替，这个叶子节点所标识的类别通过大多数原则(majority class criterion)确定。所谓大多数原则，是指剪枝过程中, 将一些子树删除而用叶节点代替,这个叶节点所标识的类别用这棵子树中大多数训练样本所属的类别来标识,所标识的类 称为majority class ，（majority class 在很多英文文献中也多次出现）。
</font >

---------------------------------
<font size=4>
3.参考书籍：《机器学习》周志华

P79 4.3 剪枝处理

书中采用验证集的方法，在验证集上计算剪枝前后准确度，并进行比较。这种方法相对于前面两篇博客的方法更容易理解，并且更容易实现，所以对于决策树剪枝，将均采用验证书中方法进行剪枝（尚未编写对应代码）
</font >